有圖！已FC! 大學畢業唔代表自動入陪審員名單！

為左盡良好公民責任，響應政府的司法制度，本人特意去信律政司電郵查詢mailto:enquiry@judiciary.hk。
本人已大學畢業幾年，發夢個陣疑似整唔見左不知名信件，唔知有無關係。網上流傳話要“回信”先會被列入名單。
呼籲大家盡公民責任，守護法治

下要回信架咩

push

係要回信
可以去郵政局同民政署攞
好似係18號文件

【暗黑經濟學】發夢原則

要回信架, 快D去拎文件

Pish

今晚send去問先

推

推啊

想問如果唔記得有無回到 有無得check 自己係唔係

我Email查詢的

回左

快！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

上兩個月

上年回左信
但係審暴動案應該唔會搵後生仔做陪審團

推，等多D人知

8/5 大罷工

RANDOM 架

想問回左信後，對家會唔會再出封確認信？ 大概幾耐？

推 好重要

再推！

有冇template

要回信架咩
我記得幾年前係寄信黎通知

我好似冇收到確認信

無回過信但係收到信話已經on the list

me2 自動做咗

香港法治跟本垃圾，梁振英告左未？仲信香港有法治既人都係on9

唔洗回信
之前俾人揀過

我依稀記得好似唔洗回信
係被通知你入咗pool有份做陪審員
係依排變咗制度定點？

抽人出席是random，但控方都可以否決人選

下要回既咩
當年收到信都係話on the list

印象中加網上傳係會先收到一封信，內容係話比你知你已畢業，符合xxxx, 要盡公民責任， 之後有寫明叫你回信。

係一定會收到信，但唔記得是否需要回信
所以，如果你無收過信就一定唔係名單裡面

我要罷工

唔好意思借個位
［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

香港人好善忙,要列出6月至今事項

［香城ONLINE升級之路］地方的旗手需要支援

我就幾年前收第一封信
今年收第2封話on the list

有限制次數⋯⋯

我都記得好似唔洗會 印象中佢係通知你 你唔做先要回 解釋點解唔做 好似係咁

我近幾年Grad, 改左？或者抽查核對個人資料？

外國學歴有冇得申請 冇人知嘅我聽日打去問

pusj

好彩你提一提

我grad左1年以上，琴日查詢的

係咪 asso/hd grad 都有架？

我冇回過信
都自動做過

無錯
上年grad 我都係咁
所以大家果時冇回到信既 記得send email去問問係咪on the list

Fg 應該等信定自己申請入pool快啲呢？

我都係收過兩次
內容好似同你差唔多 但唔肯定
最衰搵唔返封信

好似控方(律政司大律師)可以reject 陪審員, 揀下一個.

唔知ROP18款係咪等同擺入陪審員名單。

我十幾年前係要回信確認既

六七年前抽中過一次
抽果下就跟佢時間上court就得

上兩個月收到

希望早日收到你的回覆

抵死，

推！！！

係咪中學畢業學歷以上就有資格？

推呀屌 義士洗唔洗坐十件監可能就睇你呢票

已回信！

好似唔洗 我記得當年係佢來信通知聲我

已回

Part time degree 係咪無資格

唔知自己有無在陪審員名單內，即係要問人事登記處加返??

吓原來係咁

外國大學撚有冇資格

我冇野講

［非標題黨］我諗到破解水炮車嘅方法！！！！！

濕鳩top up?

x2 想問

唔係喎，我grad後收過一封信，填返回郵佢先reply我話喺陪審員名單喎

其實有志之士真係應該做陪審員 香港太多冤案

覆左

25/6 收到 唔洗我回信喎

我大學grad 左有收過信做陪審團，個陣放埋一邊唔記得左有冇得申請做番！

仲有人信係RANDOM

Push

宜家填返ROP 18 係咪就ok ? 舊年收到信 無回到

如果你社交媒體有大量立場post 應可被控方要求換人
利申 只用ig story 24小時之後就會消失

入黎講低你想支持既黃商／抵制既藍商！

無講過話回信
當年直接收到通知話入左only

係佢啦 我記得我有回信
然後佢再寄確認信
正常on list應該會收到兩封信

畢左業就有

same！睇post張圖指示

「8月5號齊罷工」

要既咩？
我十多年前畢業
好似冇回過
抽過做一次

今晚要出email

係咪搞錯咗啲野？？
個封我記得係通知信，無叫你覆
之後真係需要陪審團時會再寄封信話你入咗pool
幾個月前我有收過第二封信
不過我人唔係香港無覆到就不了了之

▇▇ 要贏就要影響到全香港 ▇▇

係咪我太老
畢左業4年

有冇 template 點問？
放上來得唔得？
唔知PT u grad 得唔得？ cc 埋張 degree cert 比佢？

想當年換id 問我咩學歷 master 之後問我登唔登做唔做

唔算登記左?

問完可否話埋我知

畢左業幾年 半年前收到呢份
相信已on list 唔駛回信

send完email大概幾耐左右會收到結果??

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

點申請？

推 大家快啲去填文件

要回既咩?
我無回過, 舊年都抽中過做陪審員

要, 有張白卡

random
辮方唔中意可以換

grad左好多年都未俾人抽中過

我都冇回信，唔怪得grad左十幾年都冇搵我

推！要多啲人知

唔係剩係大學生先做得，所有高級文憑/副學士畢業/中七畢業/DSE 中英有3既人都可以做，所有連登仔都應該要求加入陪審團

有信寄俾你叫你回信
好似要回返佢先會再正式出信通知你入咗陪審員個pool

多謝提醒，真係要去check 下

合資格 點樣申請 我冇收信

光復香港

pish

下真心冇收過

個陪審團名單係咪要親身去高等法院先有得check

我記得好似就係咁

陪審員的資格

出任陪審員是每一位合乎資格的香港居民應盡的責任。

雖然出任陪審員有時會帶來不便，然而香港是一個法治社會，擁有透明度高的法律制度，陪審團所扮演的角色尤為重要，因此出任陪審員也是一種榮幸。

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：

年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

其實法例無講過要咩學歷，任何人都可以申請，只係有學歷既人會主動寄信比你

係咪要香港嘅大學 grad 先有得做？
外國返黎可唔可以申請

grad咗就黎一年都無收過信

白卡

任何人都可以申請

點解我連信都無
知唔知要點加返入去
18年grad

我印象中無收過呢份

唔使回信，
早兩個月先中過做陪審團，之前從來冇回過信

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

我果陣係有寫a5/a6左右嘅卡要填資料寄返返去
有無人都係咁

陪審團行使否決權無需理由

其實有冇公開過抽人既mechanism
依個年代大家都知電腦冇真random
連登仔整攪珠機都會公開條式
咁莊嚴既審訊冇理由仲唔透明過連登仔

我冇回到信會點架?

我冇回信但早排收到信話擺咗我入名單

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

我係香港人

Fg大概幾耐收到？

張白卡係咁

我唔喺香港讀大學，點申請？

嗰陣時畢業有封信寄嚟, 要簽咗跟住寄返返去
大約兩個月會收返封確認信

佢回嗰張白卡先啱

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

其實最大問題係控方可以決定係邊一級法院告
裁判同區域係不設陪審團架

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

我今年2月都收過都係咁樣 但之前從未收過

無收信就自己申請？

要架

push!

有啲咩基本資料要畀佢
仲有 如果想請佢加返我入名單 咁可唔可以用電郵申請

我都未回信 大家快d回

8.5香港大罷工

打2825 個個電話 比hkid check

Lm

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

下 我u grad咗幾年都收唔到呢封信嘅

唔係本地u得唔得

你填翻翻去就係

Xxx敬啟：
本人xxx，身份證xxxxx，於cxxx年畢業於cxxx大學，特意來函查詢本人是否已成為陪審員名單之列，將來或有機會被法官邀請擔任陪審員，一盡公民責任。
順祝
Xxxxx

先打去陪審個到check左先
佢話冇你你先去入境到搞

ok

可email,1日覆，可能我係全香港第一個問既人！

各大工會須盡快發聲明響應罷工

要嫁, 我填晒資料, 貼埋郵票
放左起度成年, 之後掉左
我都補番

85

有，因為條件只係中7畢業

畢左業咁完全冇收過信wo

我都係收到呢封信,話自動入左名單

Freshgrad要點

要回信

已去信查證

push！！！

2017u grad,
之後收到信，入面仲有份表要填啲個人資料比佢，
我都隔左差唔多一年先回比佢
大概過左一兩個星期就會收到上面巴打嗰張白卡表示已收到回覆

盡責！

可能近年先要回，唔肯定既香港人一定要打電話，電郵問！

唔回信都會自動加
香港定外國大學畢業？畢業咗幾耐？
香港的話你唔回信冇咁快會加你入pool

希望大家做到陪審員審暴徒 判佢地十碌八碌

要主動同佢講先得？
已grad

唔知你真心定假意，唔清楚有無入list 一律打/email去問！

2015 三大u grad
冇收過任何陪審團資料
應該去信邊到咨詢

大概係年代唔同有唔同做法，呢兩日都有唔少比較早grad嘅人留言話當年係自動當選，包括我如果唔firm都可send去問清楚到底自己係唔係名單入面

唔係網上流傳，係不嬲喺大專生畢業後就寄陪審團信，要回信先會喺個list度

正路知你畢業會主動寄信比你，不過你主動要求，又已經符合資格，一定會加快！

推
我未畢業 幫唔到手
希望grad左既巴絲睇到

8月5號 我願意擺工

看post張圖有email

好人一生平安

好似無u grad就唔會入？

仲好 上法停我

冇回 點補翻

人多啫
本身好似強制性 只係通知你

屌你張相有條毛咁嘅樣
搞到我吹左一吹

你過好耐回佢都得
我都過左一年先回
張form係度就得

要架, 份表要填要回
不過有到問你係咪選民我覺得鬼鬼地

做左先 唔理得唔得 no harm

留名

果時佢封信好似話直接加左我入list嫁wo

控方應該唔會接受後生/fb 擺明活躍嘅做陪審團

推俾更多人知

同求

有無template?

#206

屌我記得有封野 但我無理到

直接填一份ROP 18會唔會更有效？

你係咪記錯想回佢唔做陪審員呀
我上年收到嗰封係咁嘅

今年三月收過呢封
之前冇收過其他野

推 聽日番工check 下

我捽咗幾下mon

有冇得申請？ 求教學

重點係控方有6次拒絕

唔清楚/唔記得/唔肯定，一律email/打去問，處理緊都會加快！

lm

大學生手足快 d 查下

係咪可以自己填ROP18
唔等佢封信

我記得佢話唔回都會入左list
有無得check

係咪一定要大學畢業先做得
唔係既話 點樣申請

傾咗咁耐竟然冇一個律政司/人事登記嘅巴打

有無得download?

係咪u grad就一定會有信？
我18年grad但無收過信

陪審員只選愛國愛港人士...
加上滲入大量紅底法官
咁點選都死啦
球證旁證都係自己人，玩哂啦

被抽中係咪要扮犬儒先保到個位

佢係有啲慢㗎
我17grad係半年前左右收到信

收都無收到呢封信，可以點做？

如果你要更新個人資料同住址先張填ROP18回信比佢
唔駛更新就唔駛填佢都會擺你入list
然後再寄信比你

我畢業幾年後先收到信，講你已被入list，除非你有佢封信列出嘅原因，先可以回信申請唔入list

屌你班仆街推post啊

多謝資訊
希望快d有信啦

我畢業十年內被抽中3次

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

上面巴打po左相，寫明要回信，總之唔清楚/唔記得/唔肯定，一律email/打去問，處理緊都會加快！

當年收信通知, 不用回信,
有次差d 被抽中

以前唔做陪審員先要回信比理由

辯方有冇得BAN

Google ROP 18 見人09年已經係香討問

的確係有封信寄黎要你填左回郵比佢

推！盡做！

8月5號 ！ 全港三罷！ ！

根據警察通例20章14條要求你出示委任證
否則
根據香港法例第228章22條相信你干犯冒警罪行

全民陪審員

唔一定要大學畢業嫁喎

表格

係 random，去到佢會抽籤 抽中左，辯方也有權揀，辯方若認為不利於己可以reject，試過兩次,揀唔中, 有半日陪審員費

由你入到陪審團名單
到第一次抽中
都要5-6年

重要係死因庭既案件較多

Rop 18 唔係更新地址？

同問

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

做市民幾時都要企硬對付黑警，總之無委任證就無身分證！

sure啦要簽名

上年收到，大學畢左業都一排，無話要回信

但佢有限ban數。
如果全部都係我地人,佢都係要硬食。

我封野仲係到

但佢好似係寫更新個人資料
資料冇變應該唔洗回嫁喎？

咁點解佢唔叫人回信呢

有

乜陪審員都要申請架咩

今日打過去話冇收到我回信所以冇我資料，馬上搵番封信填form fax 比佢確認先有用！

問 email

我之前都被抽過做陪審員，但唔駛覆任何文件。係有一日突然收到信叫我去做陪審員。

Up

第一次寄比我果份, 填番個人資料果份

以前收過封講陪審團既信叫我回信冇理到
前排收到呢封話唔回就加我入名單
即係已經加左？

我都冇收到確認信

我做過陪審員

但係我記得
畢業收到話入pool封信
我無回覆過

陪審員，你要諗清楚

唔好因為最近嘅政治犯就衝去做
有時撞中誤殺姦殺 你會睇到d 屍相

不過作為公民係應該參與嘅
陪審團係抽嘅，apply 咗都唔代表你一定有d 去做

無回過信, 但前一兩年試過抽中要去
記得一開頭果封信只係話你已經入左個陪審員既pool, 第時有機會抽中你咁
當然可以主動去查詢就穩陣d

咁你區議員立法會係咪唔投

兩個層面，調查權、檢控權唔o係我地手上，但我地可以加入成為候選陪審員，以陪審團層面作出公平裁決，於能力範圍內守護屬於我地既地方，做到幾多做幾多。

公司有個外國人唔識廣東話
黎左香港5個月，無lala 收封信叫佢去做陪審團
r 撚哂頭

大學未畢業唔做得？

履行公民責任

做可以照做，但唔好咁高期望

推，5/8 大罷工

Template:

Dear Sir or Madam,

I am writing to confirm the inclusion of the list of jurors. My name is XXX, HKID: XXX, who is graduated from the (U name) in (year). Serving as a juror is an obligation of every resident of Hong Kong. Therefore, it is my honour to be added to the list of jurors.

I am looking forward to your reply. Thank you.

Best regards,
XXX

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

之間收過信 但係咪改左policy 要回信？ 以前係唔洗 但我個時開始 好似要回信

之前

麻包袋

冇真雙普選嘅話，死不罷休！

佢點知你grad左?

我無野講我投票

ive hd有冇機會入

我都想知

8月5大罷工!!!

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

麻煩你了

17grad

印象中係收到DOJ來信 然後簽名reply左
佢再回覆confirm資格

pushhh

Same

到底要填邊張form

唔好怕煩 sd email 去confirm 下

Pseudorandom

打極唔通

已回信

估計係計出生年份，yr3果年收過一次。反而想知佢地點知我讀緊u

我當年都係收信就入左個 Pool，早一兩年又收信要做，但最終當日無 Case。

咁重要居然無人知
全力推

先生/女士:

就你查詢是否已在陪審員名單上的事宜，現回覆如下。

由於你的查詢涉及個人資料，必須按照司法機構的既定常規處理。

根據有關常規，此類查詢只能以郵寄方式處理。查詢人須以郵寄方式將查詢直接送交司法機構有關的辦事處，並須在信件內提供相關的個人資料及住址。

在回覆查詢時，本處將以郵寄方式發送至查詢者所提供的住址。這做法可確定查詢者的身份，並保障查詢者的個人資料不被擅自或意外取用、處理或作其他用途。

故此，關於你就陪審員服務的查詢，你須以書信形式郵寄往香港金鐘道38號，高等法院大樓，陪審員辦事處。

請注意，在查詢的信件裡，你必須提供與你的香港身份證相符的姓名、你的身分證號碼和你現時的居住地址。若查詢的信件沒有這些資料，我們將不能處理。

司法機構政務長
〔梁芷茵 代行〕

會唔會係最近多人查，要按章工作

18fg 上星期收到信(入面夾住左ROP18，係要回信先可以做)

1. 收到通知信既大學畢業生 > 拎隨附既ROP18填左佢 > 寄

2. 未收到信既大學畢業生 > 下載/去郵局拎ROP18填左佢 > 寄

3. 唔記得有冇收過通知信/唔記得有冇回過信/乜都唔知又心思思想做既 > 打28293356 (check自己係咪陪審員) / 唔敢打電話既就直接準備以下4樣野然後一次過寄(ROP18有地址)：

寫信話想做陪審員 + 填好既ROP18 + 最高學歷證明副本 + HKID副本

寫信話想做陪審員(template)：
_________________________________________

To whom it may concern,

I would like to express my desire to serve as a member of the jury.

I am a permanent resident of Hong Kong (HKID: _______(_)) who was born and raised in Hong Kong. Having graduated from the University of ________________________.

Attached herewith copies of my credentials for your information. I would be grateful if you could add my name into the pool of members for jury service.

Best Regards,

___________________________________
中文名
英文名
HKID
DATE

Encl.
1. copy of HKID card
2. copy of University of _________________ of Bachelor of Science with Honours
3. Form ROP18

啱啱打晒2個電話, 諗住問on 唔on the list
職員唔答, juri 嗰邊要求我書面查詢, send email 都唔得
我懷疑係唔同人唔同做法, 或者呢排太多人問, 佢唔再幫手check

咁嘅情況好似直接寄信交form 快啲

推！

你究竟知唔知乜係陪審團

推!!

唔通要做陪審員，宜家都要政治立場篩選？咩人做DQ(選舉主任)角色？？

我登記左了 好快姐

大家幫幫手

【 9.28 + 10.1 】連發宣傳

五年前的9月28日，催淚彈劃破夏愨道的半空，開展一場劍指真普選的佔領運動。

五年過去，真普選雖仍遙遙無期，而警察比以前更黑、更暴力、更不受監管。但是，香港人履行了在當日佔領結束時許下的承諾 －「人民誓將歸來」。五年後的香港人，以更團結、更鏗鏘、更堅毅的姿態再次站到政權的面前，對抗警暴，爭取雙真普選。

9月28日，作為一個我們都記得；我們都認為是重要的日子 － 雨傘運動五周年，我們希望和大家一同回到金鐘，在集會當中沉澱、思考。

同時，縱然當前要舉辦一個合法的遊行是會被多番刁難，而部份手足亦已經視不反對通知書為廢紙，但我們仍入紙希望可以舉辦10.1遊行，盡力讓當日能夠有一個讓所有香港人都能夠參與的大遊行，因此約定大家，十月一日，維園見！

【 9.28 反抗威權 迎接黎明 】集會
2019年9月28日
晚上7時至9時
金鐘添馬公園

【 10.1 沒有國慶 只有國殤 】遊行
2019年10月1日
下午兩時起步
維園集合，遊行往遮打道

主辦︰民間人權陣線

唔喺寄去 香港灣仔告士打道7號入境事務大樓1201室 陪審團登記小組？？

要回信 啊推！！！

推⋯